A380正式玩撚完

TOULOUSE, France (AP) — European aviation giant Airbus says it will stop making its superjumbo A380 in 2021 after struggling to sell the world’s biggest passenger jet.

Airbus said in a statement Thursday that Emirates is cutting back its orders for the plane and as a result “we have no substantial A380 backlog and hence no basis to sustain production.”

The decision is a boon for rival Boeing and a blow for Airbus. Airbus had hoped the A380 would squeeze out Boeing’s 747 and revolutionize air travel as more people take to the skies.

Instead, airlines have been cautious about committing to the costly plane, so huge that airports had to build new runways and modify terminals to accommodate it. The double-decker planes started flying in 2008 and seat more than 500 passengers.

A380真心好坐

中文版會好啲,連登仔英文唔夠level 3會睇唔明

EK將A380訂單轉為40隻A330-900neo(走數機會極大)，同30隻A350-900

間間航空公司嘅A380 內龍都唔同
大韓、星航、阿聯酋都坐過
最近搭Qantas 真係垃撚圾

但對航空公司o黎講，真係垃圾到不得了，完全載唔到cargo

其實a330同a350分別係邊？定位好重疊咁

橙

A330neo原意係用保留A330主要設計，改少少機翼同換engine後最快速度食787訂單，因為當時Boeing 787 delay得好緊要。

點知787生產進度改善得好快，而且787-9亦好快交到貨，甚至787-10呢隻A330最大替代品神速設計好，A330neo即時收晒皮，甚至形成A330同A350自己人打自己人局面。

因航又贏

A380載貨量咁少
因航表示不了

有得直航邊個想轉機

出a380 combi

得罪講句，A380真係好撚樣衰

應該話，咁大隻機載貨無747 咁多。

中程同長程掛

不如出架三層版本A390

客多自然行李多，然後加上slowbus最出名頭重尾輕

坐過英航架A380, 下層經濟客位好似難民倉

因為載人多要留位比行李？

因航：縮細啲位就坐到多啲客囉，使鬼用咁大架機咩

未塞滿已經超過最大起飛重量

呢個亦係A380F失敗原因

咁當年747層半設計咪好x有遠見

當時Boeing仲sell過美軍將747做空中戰機運輸機

Btw
747機頭設計同C-5好似樣

其實747算係民用版C-5，當時美軍要求3間飛機生產商交設計方案，最後雖然由Lockheed贏，但Boeing就將草圖民用化

2021先開始停產，點解叫正式玩撚完？

唔接新訂單，而家只係生產埋手頭上o既訂單尾，仲唔叫玩撚完叫咩?

當年好威

唔熟飛機野 但點解好似聽親airbus都輸俾波音咁

今時今日載客量都唔係飛機既首要因素
最算要係慳油, 續航力高.

美軍要求可以機頭機尾入運貨，所以貨運版747 有機頭倉門

波音個骨實淨啲可以載重，空巴係易駕駛，對airline 方便安排機師人手

以前好威.

勁
自己唔識英文走去賴人
等人貼中文版俾你條文盲

文盲己留下負評

擔過卡塔A380
又大又靚

做乜鳩

我睇得明
利申 level U

4engine機係今時今日真係無必要性
又唔係慳油又唔係飛得遠d
維修成本又高

因航唔會買380
當你去台北
你會想時間個個鐘有機俾你簡既330
定半日一班坐滿380？
未計上落客時間

早就應該 四引擎飛機除左747-8F仲有價值之外 其他都已經比兩引擎取代

其實Boeing market insight真係準得好緊要，五年計Boeing贏Airbus贏到開巷

又幾好笑
當初個business model係諗住點砌

歐洲又輸

機身組件太重，可能學B787 A350全身用carbon fibers先有機會meet到，但咁大件機身用carbon fibers而家一定係天價再天價

Lm

搭過787同a380, 鐘意787多d 舒服d

安全d既

依家應該重新開始再向超音速出發

D新機都好安全
A350 B787 都無出過事
而A380試過爆engine

又一架4engine 機收皮

呢個係RR問題喎 唔關slowbus 事

787試過電池著火

望望Boeing

黎緊係咪得複產不日IL-96 唯一款生產的引擎客機？

其實幾型既, 因為架機睇落係比其他更大架

其實部機大左
我地又唔會個位變大左
一樣咁迫
利申無錢坐business class /first class

350個hyd pump

成套hydraulic都痴撚線

除左設計fail, 樓主對Airbus 當初既市場預測點睇?
聽講Airbus 預計 hub to hub 係主導既模式

有咩問題
hyd pump 容易過熱?

Failed啦，Slowbus自己都要整A350去應付。
老實，歐美主要機場再擴建唔容易，hub to hub根本唔work，Boeing老早睇穿所以先推787出o黎谷2、3線航點直飛

一直想坐a380都無機會，好彩今年暑假有得坐

330正過380 上次搭漢沙啲機個有個下層廁所 唔洗係通道迫
大韓啲330無咁正

再講，而家已經發展到20hrs直飛

經濟倉坐20個鐘都好甘⋯⋯

4引擎唔划算 又食油 維修費又高 載客量又唔係真係多到兩倍 遲早都淘汰啦

800人計真係多一倍o既

逼到

睇QF+Boeing/Airbus表演

A350 900ULR 坐到屎忽爛

得個大字，毫無美感

747就堅靚，如果可以747就咁配兩隻777x引擎就好

380太大

等睇埋220 爛尾

QF個計劃好痴線，Airbus應該用A390ULR再魔改，Boeing就應該用B777-8魔改

A220只係收返o黎食美國訂單

樓上d人好勁 識咁多飛機detail野

四個引擎爆三都可以降落

唔得啦，爆兩隻若果爆晒一邊已經好大機會埋單

但係你自己搶319 320 啲生意 又要再養班人

係可以既

呢到好多飛機師 飛機工程司

359ULR仲有得魔改咩

希望人生可以坐到一次A380 頭等

唔係 A220係搶120以下regional 市場
A320family 係120人以上

個人覺得波音好有料 ab除左平真係冇咩勁

睇787個超臨界機翼就知

ab仲玩緊winglets

（有錯請指教

A350都係 Super critical aerofoil
Super critical 係指 aerofoil 既cross section design唔係winglet design
仲有B787 777X都有winglet 只不過佢個design philosophy同slow bus 唔同
如果無winglet 根本上唔到M0.85

Boeing對市場需求同機型嘅要求睇得好準
唔再出B757 B767之後
出B737 Max飛短線
B787飛中長線
B777 300ER飛長途
過多2年又有B777X飛超長途

成日ff 747可以配兩隻GE9X重出客機版

爆晒一邊成架機已經唔平衝喎

正路啦
如果a380喺Boeing 747嗰個年代出就有機會同Boeing 一戰
但依家airline情願點對點，用細機密密飛
多過用隻大機再玩轉機

而家飛機既速度咩原因好多年無變過？
慳油、LOADING果D全部有改良，但速度除咗歐美加果D改航線之外
機程都無變，坐咁耐機真係痛苦

我都想知點解Boeing /Airbus唔極快d

我記得講過話aircraft design principal就係 no single critical incident can lead to the fatal lost of the aircraft
其實爆哂一邊就應該等於 2 engine aircraft 死左一邊engine 姐

我都想知點解Boeing /Airbus唔整快d

要超音速好嘥油？定引擎擺位問題要超音速就要收入機身影響運載力？

Slowbus空氣動力學無Boeing咁堅，你睇A350仲係頭重尾輕就知佢on鳩鳩

4個車頭咁食油，又大份，又要兩條橋
payload又唔多，客又打唔爆 ，仲要比個細佬A350-1000㩒住打，唔怪得之收皮

超音速太燒油

唔efficient
因為20年前石油危機之類令到operational cost 低過 fuel cost 好多
因為supersonic flight 要用low bypass 同 after burner個efficiency低好多
Maintenance又貴所以就咪搞

不過近排都講緊話reboot ultrasonic flight

唔魔改係飛唔足20hrs

今年QF應該會拍板

Business Jet先行

屌你睇唔明英文呀

我會揀轉機去lounge chill下，10幾個鐘喺架機好攰

真係唔好講笑，777呢張圖紙應該玩多20 30年都仲得，777X機身都唔係全carbon fibers

on 9就唔係第一日既事啦 唔係歐洲唔夠揪點會整左間slowbus 出黎
不過Boeing新 aerofoil 真係好靚

提外話 係咪因爲德國D二戰外星人技術比美帝一鑊清袋

Boeing新機型呢兩年出，去fit 757 767 A321

不了 轉機好過
不過SIA A359ULR好似係咪話無econ 得PE BUS 同 First class

但航空事故好似波音機多過空中巴士機？

真係痴撚線，A330/A340比人屌到七彩，我初初諗住A350會bug fix，點撚知一鳩樣頭重尾輕。

機頭同客就無野，機底就仆晒街，都唔知d貨點塞，而家好多A350班次都用唔盡cargo bay

Boeing Jet-era開始果時，slowbus連圖紙都未畫

因為slowbus order 少好多

我
落地訓吓都好

如果計埋McDonald Douglas Daily Crash 系列Boeing 隨時炒得多過俄佬機

我唔知點解好怕搭ATR

因航實嘈啦

咁60 70年代，根本無可動式flight sim.，全部都係紙老虎flight sim.

叫自己做bus已經知佢戇鳩啦

MD真係好恐怖

Anti-Ice係有o野，不過Dash 8都一鳩樣

我坐飛機一大宗旨：永遠唔坐turbo prop 先唔好講design 同 maintenance 機師都差一皮

整到架, 不過貴
乘客寧靜坐double 時間但俾50% 錢
對一般乘客黎講, 4個鐘去日本同2個鐘去日本, 無咩分別, 但張飛由$4000變$6000 就好大分別

我都唔明Boeing發咩神經食埋MD

佢最後唔要咁多A35K，改A359，除o左經濟環境外，slowbus設計都係一個原因

咁主要食埋MD d軍事生意嘛

DC = Daily Crash

MD雖然Design好有問題
但係MD-11好型

B77W:

B787:

A350:

A350前cargo bay大過後cargo bay都算，散貨位細d佢老母個西，塞唔到貨，壓唔到平衡

A380就仲好玩:

前面大撚到仆街，後面細到跳樓

A320neo個engine係唔係都有D問題

PW

基本上頭幾百隻出廠PW1100G全部都要返修

RR係slowbus 臥底
PW係Boeing 臥底

協和式幾時先有機會重見天日

肚底做維修既我表示airbus d 機真係屌佢老母
特別d structure, 特別多corrosion
每次inspect 都釘死架機
不過Boeing 都有佢自己on9 既地方
特別新機，d system 一個連住一個，是但一個無，好多野都做唔到，特別787 ECS

agger
屌佢當年飛sydney A380 econ啲位仲迫過747, 去澳洲仲要搭成差不多十個鐘
最正係佢上落機太多人排隊慢到仆街，結果成班本來轉機去melbourne嘅全部人一落機就已經miss flight要呆等幾個鐘
搭過一次怕撚咗佢以後一見佢係A380航班就死都唔揀

利申：窮撚無錢搭business

RR 成日都漏油

唔會有呢一日，我相信
又嘈又唔efficiency

香港台北算係A380 目標航線之一，但係計埋操作成本同貨運需求倒不如用A330/350/737 飛仲化算。

因航點解唔買787

其實唔行Bleed Air係好事，只係引伸出電池著火同維修問題係後話

我覺得AF同airbus呢個組合真係冇眼睇

英國佬
不過佢都好野
一野就做瓜哂787 Package C 仲要係新機

點解有隻引擎特別大舊？

我覺得AF係無選擇

因航港航遲早跪低會買
搭過太舒服啦，好靜

唔化算 加多個type 又要請人又要 type ratiing 有777X點算唔用 唔洗再做type rating

大hub model 準備一齊收皮
點對點萬歲

Boeing機貴過slowbus，787佢買返o黎最有可能係787-10取代A330中短途線，中短途線無乜錢賺，買787飛嫌貴

係啊之前咪講過話咩 air crew poising 既

最緊要可以偷野

部747用黎試777x個引擎

係，所以787唔行bleed air對crew同pax真係好事o黎

出入境 等行李都耐左又逼左

經典組合 鑊鑊新鮮鑊鑊甘

testing

點會
爆曬都唔一定埋單

無啦，A380應該唔會開箱...卦

最緊要taxing 個陣無臭油味

仲有物理限制 快極都係音速以下
如果時間真係值錢到維到皮
咁concorde 專比有錢人坐就唔洗收皮

380有機會埋單
330就真係一個救全家

789 只有A333 size ，因航連印度都幾乎轉晒77W，澳洲777 A350 一半，證明789長途對於因航細得滯

可以攞返個尾彩 次次都係佢
不過都唔會既 400人機點都派最有經驗既去

單邊可以靠控制襟翼同尾翼保持飛行姿勢降落

多數最大鑊係液壓系統失效

其實坐200幾我覺得飛Asia 完全無問題

有音爆問題 居民投訴

佢又唔似SQ咁比錢，連4-6hrs機程都比flat-bed

其實SQ 787-10 config仲多人過因航A33P config

其實private jet 機會大d 因爲有錢人時間好有可能值錢到養得起
加上而家興co ownership 更加affordable
有間叫boom 聲稱大大減低sonic boom 音量

787-10 個configurations 真係痴線

i go to school by bus

又唔算痴線，Econ就3+3+3，係前面塞得入1+2+1之餘，載客量唔差過A330，對SQ o黎講真係殺晒，向上飛日本，向下飛澳洲，爽死佢

佢3+3+3幾好坐

個個都想要 琴晚先討論完

【慳錢出事】買轉機機票放棄最後一程 客遭漢莎航空索賠

下個星期坐Etihad 789

記得瘋狂玩passengers window

SQ新Y同因航3-4-3同款 ，78X為SQ更低成本，但維持到座位數，澳洲、日本 77W downgrade 到78X ，商務艙窄過77W，legroom 好左

咁都得咁我都可以告佢歧視我住係大城市啦

其實依家空間同波音分別佔客機市場有幾多

打手：
航空公司係大石宅死蟹架喇
有種就唔好買機票

唔關事㗎喎 你想快架機去到超音速都得啦
但油要多好多 依加速度係最經濟的結果

巴格達DHL貨機事件

5050，大致上

Airbus QC 好過 boeing

South carolina 出嗰啲全部都係垃圾

Airbus 差唔多係國營 唔使全部野都tender出去俾人

仲有波音都要特登出㗎 777-9x 黎打 350-1000 其實波音business insight都唔准得幾多

唔包engine, A321neo delivery flight都玩到engine vibration

呢個係PW姐

咁787之前個 lithium battery 都係啦

A380停產，成就B747系列經典

好記得340嘅解決方法就係前面唔好放咁多loading

電池著火係因為唔用bleed air，要加大APU同發電機，連電池都要加大

但最後A35K order好多都轉A359

其實而家A350都面對同一問題，向西飛逆風情況下，下面cargo bay好多都唔可以塞滿

唔出奇啦 上次因航返香港見到另一班關島返黎唔夠weight D luggage 留哂係當地

遲早嘅事，350 787 efficiency好好多

四引擎正式收皮

一直未坐過A380
黎緊有機會坐
坐新加坡航空個隻
有無人坐過，感覺如何

btw，原來A380咁多人唔睇好?當年好威咁架喎

A380出prototype嗰陣係04年，第一架出廠嗰陣都係07年底，點會估到差唔多三個幾月之後會嚟一場金融風暴搞到啲人勒緊晒荷包......
不過10年代原來有間戇鳩日本廉航公司買A380買到破產

A350反而買唔少 政治因素？

4億幾美金一架
咁巴打知唔知新航既A380好唔好坐

佢點都唔可以好似hx 用曬airbus

777-300er係我愛機
前h記員工

現任h記冗員

仲有咩航線有a380坐
未坐過

C fu Lm ？

HKG MUC LH 731
HKG LHR BA

廉航買全新a380打算坐滿8xx人？

甘泉買二手747都玩死自己啦

黎緊去倫敦坐因航777-300

BA business class 世界級
唔知邊條弱智仔諗到將靠窗位塞死
格離瞓著咗你廁所都無得去

A380 做唔到貨機減少左個用途
380 cockpit 係main deck, 747 係upper deck
747 可以開頭門放超長貨, 380 做唔到

另外時代轉變宜家主要玩direct flight 而唔係hub to hub 轉幾次機

a380 而家先死算遲
細機時代

BA不嬲都垃圾，所以大把位比人換

果3部機，依家咪落左ANA 飛夏威夷囉，合共3隻海龜號

天馬航空的空服人員平均年齡為20歲

ANA買slot者

我有樣嘢諗唔通
波音737攻短途線，787會玩中長途線，
777X呢架參考787設計嘅777就會攞嚟應付洲際線，咁747-8而家同將來個定位喺邊？

-8i停左產啦

下個星期飛748i

做cargo

748依家整係做貨機

出差坐過次客機版真係

Cro T grade
已quit 砍掉重練去823做散仔

軍機

咩係823？
我都想quit,但見到出面風大雨大，都係避下先

測試用新引擎

823領展
我做左7年
師兄呢？我建議你邊做邊搵

F-15,F/A-18

測試用
都有見過777-300er裝ge-nx

我都係搵翻呢一行阿
宜家同hx 簽左contract
走人要賠錢

a380做貨機真係睇唔出有優勢
個lower deck 10板 pmc, 人地 747f 都12板再加bulk位

350 fuel tank 個size太大吐

另一個問題係 啲貨好難推上第二層咁高

做緊類似維修主任
有T grade都走喇 行業無前途
地產界起碼行頭闊 長做長有

其實好多地方都用唔着咁大架飛機

BA 經濟位超唔好坐
隻腳會俾個multimedia 盒頂住
仲要坐12個鐘

好似好正，好唔好pay

改貨機都好難鬥, 747-8f 約120噸 34 mdp+12 ldp, 747-4f 約104噸 32 mdp+10 ldp

747個max load同contour配置好平衡, 呢個都係拎黎改貨機個原因

A380都退役
我仲係A0

Emirate PK 了...以后買Parts 一定勁貴

對比H記高過底薪 低過加左班
但係返一至五 銀行假 時間多左

睇wiki A380本身仲諗住出好多版本 長途短途加長加短 客貨運都有 結果

真 近代飛機黎講最衰樣

777-300ER最靚

好多肉可以殺

787真係好撚靚

If its not boeing im not flying

基本上，Boeing隻隻機loading都好四正

咁啱個機司早幾個月聽Talk，知道點無液壓下降落，唔係就死硬

而講者就係第一個無液壓下降落既機司

Etihad都cut order了

Abu Dhabi‘s Etihad Slashes $21 Billion of Airbus, Boeing Orders

油價咁平，慳乜9

咁都要R優越感

H記真係on9 既
升左上去係好d

不過想出去睇下個世界
利申 grade 1engineer

767吊極命都未死

已故「747之父」永登人類飛航史重要人物之一

對家A330F垃圾到爆

巴打勁過我 高grade過我

搭單問下
H記有無 summer intern 可以玩下

全世界仲玩緊767

匿埋係h記 既都係垃圾阿
無guts 出去闖

Emirates DXB
不過佢每日咁多班入面有一班定兩班係777

我之前見過polyu 有人入黎summer intern
不過我勸巴打都係唔好
宜家間公司同員工玩輸打贏要

印象中有既

我都係比上層玩個個嚟架咋

巴打做hx唔係hong kong airline?

HAECO

想報CAD同HKIA但係我8月先完sem 外國D時間好怪
點解咁講

如果你係呢幾年先無做，可能見過你
我以前上堂成日係tko

英文咁差點親美啊

因為HX=hong kong airline
Btw 巴打應該係aelt所以有合約

入黎做，預左要去盡
千奇咪玩公司個base license exam，宜家講到個牌跟公司，唔跟人
你邊間u

呢幾日又玩轉更
多機就叫你日砌夜砌
冇機就叫你放假
當你狗咁撚
人工又唔係高
一日返12個鐘先夠食
返基本8個鐘仲衰過出面 咁我洗撚老閪咁遠過嚟打工

係宜家上type rating 個bonding 由以前既1+1 變左3年
個penalty 係每日3000阿
宜家一個牌一般都130K

但係a380聲稱有150噸

我係德國 講完你都應該唔識 不過呢間係德國差唔多最top
我想搵general admin/flight operation intern

C fu 仔，上 mark lift 要帶safety harness 阿

個個都咁大火氣既

最衰都係個柒機頭

CX 都有intern

我唔明點解美軍買飛機會買上一代嘅飛機，最新嘅加油機係買767去改，本身佢依家仲有一大堆707飛緊

要final year

仲有每日check架餐

千奇咪撚入呢間公司

講出來都比人笑
輸打贏要

隻野delay左

我上兩個星期去倫敦坐新航A380 商務倉，個位真係好闊，個感覺好正，落下層經濟倉睇過 好似難民營咁😂 但如果你有米八 瞓果陣要曲腳
係阿姆斯特丹返就坐A350-900 感覺一鳩樣 但A350 d 設備舊d

要test得耐啊 始終佢一boom成個機隊都可能跟住死

有fd出面做ctg 返12個半鐘做撚足11個鐘
淨低4個字食飯前後借還嘢屙屎屙尿
返夜一個月先瞓得2-3晚

Eithad本來自己都做唔掂

利申。最鐘意中東呢三寶

747真係最靚既客機
未搭過真係可惜

H記簡直係人間勞改營

朝早7點35 好似係777-300ER
28號撘呢架 再轉飛LHR

我唯一一次撘過就係細個撘CX去台灣。果陣仲有747。不過個時細細個冇留意，淨係覺得架飛機好嘈好剌耳

我都係前年搭華航第一次搭知道有一程係搭747超激動，細細個屋企望到啟德已經好鍾意747，但一路都冇機會搭，上到機個感覺係闊過777

其實又真係幾嘈 唔知道748會唔會好好多

我諗應該所有747都係咁 佢既特色

70年代設計，就算去到400副engine都無特登做靜音，係去到-8將GENx設計加入去

748好左好多

Cx 有，19號截 忎宜趕緊份cv同cover letter

有時係市區都會聽到啲引擎聲，之後就上apps睇下咩飛機

外國讀緊8月先完sem 佢就8月已經玩完

我都英國，但睇到佢話4-6月要dut係香港考試定唔知做乜

咁依最邊隻機最慳油又坐得多人

777x

如果計operate 緊嘅係咪35k

係咪細機就airbus佔多d A320vs737
大機就波音多d? A350vs787/777

35K塞盡唔過440 ，77W/773/779 550

你講KC46?
果D軍機，得個樣係舊設計之嘛
最新果部F-15X, 你估係當年果部 F-15 咩
由內到外，除左個名同個樣，其他嘢分分鐘仲新過F22

Cabin仔

Me too ctg

咁多H老友記
CRO 出過LM做ctg

可以靠控制面平衡返

個陣Airbus覺得大hub遲早congestion, slot constrain 所以出A380
點知LCC大行其道 secondary airport愈來愈popular Hub根本未有唔大demand要用到A380
Airbus行得太前啦 遲多20年左右可能真係有需要 香港都冇可能起第四跑啦

話Boeing市場預測準又唔覺 如果唔係隻797唔會吹極都未交到design出嚟 搞到老美啲767/757退極都退唔到休要不斷維修保養 交隻737max10垃圾出嚟都冇人用 又唔夠range飛transatlantic

計我話出隻757二世啦 長距加single aisle啱哂LCC

h記engineer人工如何？

入黎睇下飛機還好 職業就不了
人工底薪賤過狗 要加班賣血圍皮
Engineer坐正都好少錢 責任又大

Boeing度左好耐都未決定好757Max定767Max，757Max就係LCC想要o既，767Max就係mainline airlines想要o既，Boeing度到頭都爆就係想一機兩味

cx GE 17000-27000

747樓上啲風聲好勁
而且闊度有如737窄體機
又嘈又窄都做business class

嗰個唔叫Winglet
嗰個叫Raked Wingtip

HAECO grade 1 27000 + 牌錢

H記想完GT就即上grade1會否想太多
等佢開type course等到死都唔知有冇3個落到牌簿
利申 H記逃兵

Btw 777x應該又會搶787生意 始終787缺點多過優點多多聲

基本上宜家GT 完 ，即刻叫你上type 拎完即升EO 架 bor

會世界除左EK玩得起大量a380外都冇啦，佢玩到係地理位置優越同有錢姐

因航堆77w同359飛倫敦真係班班爆，時間靚加機密真係玩曬 就好似半粒鐘一班雙層巴士同兩分鐘一架小巴咁，巴士一定死

A350一樣係好靜同空氣好D

聽住先啦

LHR 可能係，我早排英國LGW來回359都幾多吉，由其過年嗰排，我啲fd係econ直頭一人一排打橫訓

法航都好劣

我喺倫敦返香港坐BA嘅A380
11.5小時完全訓唔到

連登仔考AL全A又同你講咩

坐過阿聯酋A380樓上，同樣係econ，但個feel好唔同。
樓上好舒服，好靜

之前太多GT 走，搞到公司整左條path 比佢地，5年experience +1 個type rating 就升EO, 個老底高過grade 1 engineers

你有無聽過a350 著apu? 好嘈喔
787著apu,你會以為佢未著架，搞到我成日都要double confirm

因航倫敦做商務客為主，所以放假冇客比較正常，同埋佢business 係一定爆

係咁易既就唔會咁多GT走啦

坐過787感覺十分良好 好靜好舒服

EK有樓上Econ咩

350仲係行bleed air

777x唔會搶787生意，個range差太遠

人地整架748出黎都只係hea鳩你 就算客機版買得十幾廿架都唔會蝕得多

獨佔cargo市場已經夠

做Special Cargo已經夠做 民用係得AN-124/AN-225同B747先做到open nose

Size都唔同點比 787用黎767同打330/340

坐過阿聯酋同埋英航上層
可能經濟倉，真心無咩分別

研發成本好小

再次呼籲想做老H唔好行維修路線
入去做商務人士好過
文職惡過工人 工人狗都不如 肥上瘦下

傳統飛機 vs 膠飛機
大家都係等緊歷久不衰既777

咪撚入呢間公司

一種經歷黎
冇入過H記就唔會知出面人工高
唔出出面跑過又真係唔會體驗到咩叫H記樹大好遮陰

有心入行既咪睇你想一啖砂糖一啖屎先 定想一啖屎一啖砂糖先囉

我覺得出面啲樹仲大過H記
H記前景都係一般 唔算太遮陰
當然百貨應百客

咁相比C記Hx
H記起碼有制度有支援

雖然人工真係好撚低

爸爸都係咁上下閪

同是天涯淪落人

做得呢行都係慘過做狗

呢行無牌真係無啖好食
有牌都係唔一定有得食

成個島入面係得機頭係人工高

仲有班AA撚屌

同埋ATC

同埋cad

個牌津貼$2百幾per month 唔要比返公司好過
人地做工程專業鬥拎牌
啲H記大佬升左上去鬥摵牌on99

1個Type rate with 2 engine 2K per month wow
我揸緊3個牌

Cro 啲牌$2百幾一個

城管人工都唔係好高

但夠hea嘛

CRO 成個庇護工場咁
Clk cats 都600一個

宜家無得玩賽車了

有呀
係bkk返來有，前面有d

Cro已經沒落左 有個planning閪女人控制左成間cro
班垃圾工程師鬥搣牌為目標
叫班ams/amt簽出貨
果時我唔想浪費工作經驗唔想做工人
咁轉部門轉型做文職 比人玩就梗既
好喇 我quit左 再in buyer
無回音原來H記blacklist左我 好撚野
好喇 我動用人事關係 最後請左
人工得$12k
頭也不回 離開航空界坎掉重練做領展好過

12K 真係好慘
宜家d fd 無得ot
搞到好多野要5點之前做曬佢
Chur 撚死

我同期入果堆學徒都走哂/做黨鐵
無ot收5點份底薪會餓死
當然做管理層果班又hea又fatfat

樓上後面係busi

黃車佬？

a380上客上成世都未上完

客都還好，cargo同行李先仆街

係阿

我飛Gatwick 就係連business pe都有吉

一日返12/3粒鐘 有舊同事入左去做話得15xxx-16xxx

EK 有款2 class奴隸船 上層後半係Econ

747都應該可以歷久不衰 每廿年魔改一次慳油貨機版就得 R&D cost除返開都唔會太高

btw 當年Joe Sutter話就算將來比超音速機取代 都仲可以做貨機 所以design嘅第一步就係畫咗一個圓圈 包住兩個海運標準貨櫃 再同運輸機一樣有得開鼻
結果50年後即使最後比雙引擎機取代咗 747仍然可以靠貨機吊命

但出左冇耐，成個航空業界就開始廉航化，根本唔需要又大又豪華既機，搵架737都可以夾硬塞8個人一行位

見好多廉價航空都用slowbus a320
係唔係因為唔使點載貨，所以頭重尾輕唔係問題

320平過737

Airbus所有飛機都平過Boeing，380除外

奴隸船

OK la，佢econ都唔差
so far坐過幾間a380 econ
ek 澳航 大韓 星航
大韓最好，其他都一樣，都幾好

營運成本都係平過Boeing

上星期坐EK已經冇380

但維修同2手價就

早十年都仲有好多用737，而家真係a320多

你問過Ryanair同Southwest未

Airbus d件冇波音咁襟用

Lion Air都好多

所以我好撚陰敬因航因龍仲飛緊批最舊o既A330

用殘咗就賣咗佢

B-HLJ都未退返而架B-HNL退左先 因航呢間野真係好撚神奇

其實330好用過772先係主因

咁B-HNL係測試機o黎，機體體質係差d
當時因航o係西雅圖夾硬要Boeing砌返佢出o黎，原本一早做汽水罐

睇你入咩部門
入到hea 就最撚爽
返黎訓

最慘係返一返工都唔見左十幾粒鐘呢

CX FB出post 抽水

風筒

佢自己成手A350 cargo狂屌緊

A343先係真風筒cfm56 爬升角度錯覺平飛緊 上斜無力
做機pw4000 開nose cowl最on9 難開到爆
Ge90最正電動

-8f都正

根本330發展到而家都仲未有PDOS真係好撚on9
無論trent 700 pw4000定cf6都係

今時今日個個都追求慳油，經濟效益高，但A380仲用4引擎，同自殺無異

技術轉移hehe#lny

Hub to hub 失敗除咗因爲啲人唔想轉機 其實係咪因為一個機場勁極都係一分鐘一班機 變相個hub食唔曬做唔到中心點

坐親airbus都會好攰 唔理econ定business都好
波音坐完基本上冇咩依個問題 唔知點解 好神奇

仲要有對頭位！真係痴線

師兄咩app?

Flightradar24

好天嘅站就咁望上去已經知嗰架係咩飛機 Flightradar都可以唔使睇

有d好高，特別而家新機爬得都幾快

5000ft以下都認到七至八成 仲有睇閃燈lo

一閃兩閃

其實聽聲都認到咩機

744 cf6成日壞

冇撚曬私人時間

其實咩事，可以分享一下嗎？

787都俾RR搞到一頭煙

斷六親就梗既

A Qantas A380 superjumbo has made an emergency landing in Singapore after one its engines seemingly blew up in mid-flight. Both Airbus and Rolls-Royce, which manufactured the plane’s four engines, have launched investigations.

我係香港其中一個調查小組成員。你個回應有少少行😂

邊個話hub失敗
上網search下最多pax movement嘅機場 全部都係hub
再search下最多載客量嘅airline 頭十有八間都係 legacy airline

其實你所謂嘅 hub n spoke 失敗 只係point to point興起製造出嚟嘅錯覺
廉航開始當道 secondary airport 開始多人用啫
其實個餅係做大左 LCC令到坐飛機更加affordable 係開拓左一個新客源 亦有人話LCC market 同 Legacy market 嘅 overlap其實好少
legacy個market share少左 唔等於少左客 其實只係個餅做大左 睇下因航每年其實愈來愈多人撘就知
所以因航當初唔自己開lcc 其實係浪費左一個好大嘅客源

不過 亦唔等於搵錢能力不受影響
多客但yield下降係一個legacy好大嘅問題 全因為lcc頂爛市 令到legacy機票只能降不能升 除非你好似SQ咁專做permium
不過其實SQ都開始頂唔順好似係

師兄cad AID? 點入行

我唔係AIB, QATAS 部engine 比SAESL 做維修， SAESL件嘢當年係我間廠維修，爆咗鑊當然返我到調查。

未坐過A380

請問咩係EO?

乜都唔識，點惡？

787 e+都可以飛好遠 坐過幾次380 econ 覺得長程787重爽

練武不練功，老來一場空

記得有人提議過不如hke轉用380
一機機港豬咁車去日本

塞滿800人

點解你又唔做管理層嘅？

ENGINEERING OFFICER

即係有幾多

行申：考完EASA basic modules 儲緊logbook，想回流返香港

有EASA就唔好回流啦 呢行出國發圍機會高D
大把不知幾想考EASA但係解決唔到邊個簽PTR 問題

考左cad 就以用cad 既experience 去考EASA wow

認真求問巴打係邊頭考
EASA 認既香港147好似得H記同因航

如果A380轉用棍波既話會唔會拖波拖到腳軟？

印象中HKAR 66 除左joint既幾個國家 新加坡/加拿大之類 之外唔知有冇記錯
係對上轉唔到

考easa 係可以用cad 既experience 去拎base
大家d 野差唔多
黎緊想考faa

2款來的
長知識了
下層難民示

睇到依句即刻碌返上去睇

好似只有EASA轉CAD CAD轉唔到EASA
EASA 66都冇提過CAD65

Btw FAA而家難考左好多

好似只有EASA轉CAD CAD轉唔到EASA
EASA 66都冇提過CAD66

Btw FAA而家難考左好多

上幾版咪有人話架機行李倉唔係好多位，八百幾人仲要個個係日本超買，可能會overload咁

乜你講野咁離地既
入面有幾多係親信 有背景

我公司唔係full MRO，所以我點都要碌入MRO 儲經驗

簽唔係問題，問題係第一個type 要做SOJT

就係冇CAD
我之前考咗一科，依家CAD 話唔比我用EASA 轉CAD

你叫HKC 同AHK 如何自處

EASA 轉CAD 只需要考一科M10，但如果你考過CAD 就唔轉得

PS. 好多147 有得考，但考完要攞牌就好難

多人
機重
由最高速度1100公里拖落去

就係考過 不過而家已經係集郵心態
唔知跟EASA個147list 寫work schedule 得唔得

OJT好快既姐 最多咪一年貨仔
利用呢一年同間MRO既QA打好關係 work schedule 好快就寫得完

一腳踩到底做一二一二

跟!

hub to hub 唔算失敗，只不過重要性降低左。hub to hub 市場競爭激烈，航空公司轉移開大hub 到secondary 城市長短途，變相令hub to hub 客轉向其他代替路線，由以前轉2次機到現在1轉到達目的地，更多200-300座wideBody 需求，睇下BA LHR 每年都開新美國線，左抽右抽加班
sorry for 1999

入屎部門日日日日日日做天光
再接早機
沖涼都冇時間 仆街！

有命見到天光就贏左
日日都操鳩你

GT即係graduate trainee?
走咗即係點？轉行？

你唔係可以再動用人事關係咩

QF032 oil feed stub pipe cracking
Resulting in separation of pressure turbine disk
Subsequently hydronic system

今次英國佬做左slowbus 臥底一野做瓜哂佢D 787

人事但唔係保皇/親信果堆人嚕
果啲係直頭開個部門比佢地

GT 係 graduated trainee 冇錯呀
走咪姐係轉公司
呢行咁窄 入左黎好難用現有經驗跳出去其他行架

考曬咁多科唔係問題 個問題係PTR邊個簽 你唔似得CAD可以是但搵個有B1.1 GE簽

呢D arrangement 直頭唔洗轉牌
你間145係個arrangement 入面就大家互認

暫時兩間公司超音速既概念圖

無可能有咁大隻窗

因航買C919好過啦
利申：曲

5000psi 呀嗱
EHA 呀嗱

部野冇二手市場，第一架退役要當廢鐵賣

拆肉啦，EK同NH都要件

330 用皇家發動機真係冇得頂

但機體structure就

我都好撚服JAL夠膽買A350飛內陸線，唔知7年左右做C check會點

以前飛747 添

747D係專為日本加強機體結構去應付頻密班次，佢o地domestic用到隻機盡，777內陸機config平均一日飛6個sector, 8個sector亦都常見

用cycle計嘅maintenance 好快夠期

問題係呢... 我做咗7年OEM公司，呢7年嚟我日日都有上機做野，但淨係做一個chapter，就算我啲工程師朋友肯幫我簽，我都唔敢交比EASA

最緊要吹得 唔識既部分就刨多d AMM啦
希望幫到你

機身佬？

400啲c duct打廿幾下就搞掂啦
trent 7

自己開曬4邊fan cowl+cduct唔洗去力威

Panasonic 定櫈？

唔講啦，一講變自爆

zodiac

唔係